{"appelations": ["Chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire", "Chef de centre de d\u00e9tention p\u00e9nitentiaire", "Chef de service socio\u00e9ducatif", "Directeur / Directrice d'entreprise ou de Service d'Aide par le Travail -ESAT-", "Directeur / Directrice d'\u00e9tablissement \u00e0 caract\u00e8re social", "Directeur / Directrice d'\u00e9tablissement de protection de la jeunesse", "Directeur / Directrice d'\u00e9tablissement m\u00e9dicosocial", "Directeur / Directrice d'\u00e9tablissement priv\u00e9 de sant\u00e9", "Directeur / Directrice d'\u00e9tablissement thermal", "Directeur / Directrice d'h\u00f4pital public", "Directeur / Directrice d'h\u00f4pital thermal", "Directeur / Directrice de centre hospitalier", "Directeur / Directrice de centre hospitalier r\u00e9gional", "Directeur / Directrice de centre hospitalier sp\u00e9cialis\u00e9", "Directeur / Directrice de Centre Hospitalier Universitaire -CHU-", "Directeur / Directrice de centre m\u00e9dico thermal", "Directeur / Directrice de centre r\u00e9\u00e9ducation et r\u00e9adaptation fonctionnelle", "Directeur / Directrice de clinique", "Directeur / Directrice de foyer d'h\u00e9bergement social", "Directeur / Directrice de maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e", "Directeur / Directrice de maison de retraite", "Directeur / Directrice de maison maternelle", "Directeur / Directrice de polyclinique", "Directeur / Directrice des services p\u00e9nitentiaires d'insertion et de probation -DSPIP-", "Directeur / Directrice de structure d'h\u00e9bergement et de r\u00e9adaptation sociale", "Directeur adjoint / Directrice adjointe d'\u00e9tablissement m\u00e9dicosocial", "Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre hospitalier", "Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre hospitalier r\u00e9gional", "Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre hospitalier sp\u00e9cialis\u00e9", "Directeur adjoint / Directrice adjointe de maison de retraite", "Directeur r\u00e9gional / Directrice r\u00e9gionale des services p\u00e9nitentiaires", "Responsable d'antenne de service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation -SPIP-", "Responsable d'association \u00e0 caract\u00e8re social", "Responsable d'association caritative", "Responsable d'\u00e9tablissement de sant\u00e9", "Responsable d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-\u00e9ducatif", "Responsable d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-professionnel", "Responsable d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-psychologique", "Responsable d'une unit\u00e9 de vie", "Responsable d'unit\u00e9 de services \u00e0 la personne", "Responsable d'un service communal d'action sociale", "Responsable d'un service d'information et de coordination g\u00e9rontologique", "Responsable de p\u00f4le ou d'unit\u00e9 d'action sociale", "Responsable de r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es", "Responsable de secteur d'aide \u00e0 domicile", "Responsable de service d'aide \u00e0 domicile", "Responsable de structure d'accueil social"], "description": ["G\u00e8re une structure ou un service social, m\u00e9dicosocial, de sant\u00e9, ou p\u00e9nitentiaire dans ses dimensions humaines, financi\u00e8res, administratives, ...", "Coordonne les activit\u00e9s afin d'assurer la prise en charge des publics (patients, personnes en difficult\u00e9s sociales, personnes plac\u00e9es sous main de justice, ...)."], "expertises": ["Organiser le fonctionnement d'une structure", "G\u00e9rer des ressources financi\u00e8res", "R\u00e9aliser la gestion des ressources humaines", "Coordonner l'activit\u00e9 d'une \u00e9quipe", "Contr\u00f4ler l'application d'une proc\u00e9dure", "Organiser le d\u00e9roulement d'une prestation", "R\u00e9aliser le bilan d'activit\u00e9 d'un service et informer les acteurs concern\u00e9s", "Identifier des axes d'\u00e9volution", "Contr\u00f4ler l'entretien du patrimoine d'un structure et organiser les interventions (maintenance, suivi des travaux)", "Mettre en place des actions de communication"], "competences": ["Techniques commerciales", "Techniques de communication", "Gestion de projet", "Gestion des Ressources Humaines", "Gestion financi\u00e8re", "Gestion budg\u00e9taire", "Contr\u00f4le de gestion", "Management", "Gouvernance d'entreprise", "Conduite du changement", "L\u00e9gislation sociale", "D\u00e9marche qualit\u00e9", "Techniques de pr\u00e9vention et de gestion de conflits"], "expertises_extra": ["Superviser un \u00e9tablissement de sant\u00e9 de 40 \u00e0 200 lits", "Superviser un \u00e9tablissement de sant\u00e9 de 201 \u00e0 400 lits", "Superviser un \u00e9tablissement de sant\u00e9 de 401 \u00e0 1000 lits", "Superviser un \u00e9tablissement de sant\u00e9 de + de 1000 lits", "Mettre en place une gestion pr\u00e9ventive des risques hospitaliers", "Diriger un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire", "Organiser les conditions de r\u00e9insertion de d\u00e9tenus", "D\u00e9finir un projet g\u00e9rontologique", "Organiser l'activit\u00e9 de production des personnes prises en charge", "R\u00e9aliser un appel d'offre"], "competences_extra": ["Comptabilit\u00e9 publique", "R\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et d'hygi\u00e8ne des \u00e9tablissements de soins", "Organisation et fonctionnement des \u00e9tablissements hospitaliers", "R\u00e8gles p\u00e9nitentiaires europ\u00e9ennes", "Droit p\u00e9nal", "Diagnostic social", "Organisation du syst\u00e8me sanitaire et social", "Code des march\u00e9s publics"]}