{"appelations": ["Attach\u00e9 territorial / Attach\u00e9e territoriale", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission affaires et projets europ\u00e9ens", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission aux relations internationales", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement territorial", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission programmes europ\u00e9ens", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de projet et de d\u00e9veloppement territorial", "Responsable des affaires g\u00e9n\u00e9rales", "Responsable du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral", "Responsable du service des assembl\u00e9es", "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral / g\u00e9n\u00e9rale de mairie"], "description": ["Met en oeuvre l'action des pouvoirs publics au niveau du territoire (commune, d\u00e9partement, r\u00e9gion, Union Europ\u00e9enne, ...) et dans un ou des domaines de comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques (d\u00e9veloppement \u00e9conomique, emploi et insertion, am\u00e9nagement du territoire, ...).", "Ces actions seront d\u00e9finies selon les directives et les orientations des pouvoirs publics (Gouvernement, assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes, ...) et en fonction du contexte et des strat\u00e9gies locales.", "Peut superviser/organiser un ou plusieurs services d'une collectivit\u00e9 territoriale (commune, conseil g\u00e9n\u00e9ral, conseil r\u00e9gional, ...), d'une administration d\u00e9concentr\u00e9e (direction d\u00e9partementale, direction r\u00e9gionale, direction d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, ...).", "Peut intervenir dans le cadre de projet ou de mission ponctuels."], "expertises": ["R\u00e9aliser un diagnostic de la situation, du contexte local ou du service en fonction de l'analyse des donn\u00e9es \u00e9conomiques, d\u00e9mographiques, sociales, ...", "D\u00e9cliner les d\u00e9cisions du gouvernement, des \u00e9lus en fonction du contexte et des enjeux locaux et d\u00e9finir des projets \u00e0 mettre en oeuvre", "D\u00e9terminer les objectifs d'un projet", "D\u00e9finir les moyens humains, mat\u00e9riels et financiers d'un projet", "D\u00e9velopper un r\u00e9seau de partenaires (autres services de l'\u00c9tat, r\u00e9seau associatif, entreprises priv\u00e9es) et les mobiliser", "Piloter un projet", "Impulser un projet au niveau local, national ou europ\u00e9en", "Contr\u00f4ler la r\u00e9alisation des actions men\u00e9es et \u00e9mettre des pr\u00e9conisations"], "competences": ["Droit public", "Gestion administrative", "Gestion comptable", "Gestion de projet", "Techniques de communication", "M\u00e9thodes d'enqu\u00eate", "Analyse statistique", "Logiciels de statistiques", "Outils bureautiques", "Syst\u00e8me d'information et de communication", "Techniques d'animation d'\u00e9quipe", "Techniques commerciales", "Management"], "expertises_extra": ["Intervenir pour des projets/missions selon le domaine d'intervention (culture, \u00e9v\u00e8nementiel, d\u00e9veloppement durable, habitat, jeunesse, transport /...)", "\u00c9laborer et mettre en oeuvre les conventions de d\u00e9l\u00e9gation de services publics et contr\u00f4ler leur mise en oeuvre (publicit\u00e9, candidats, march\u00e9s, prestations, ...)", "R\u00e9diger des proc\u00e8s-verbaux de s\u00e9ance du conseil municipal ou r\u00e9gional", "Diffuser des d\u00e9lib\u00e9rations de s\u00e9ance du conseil municipal ou r\u00e9gional", "Superviser la gestion de la liste \u00e9lectorale et veiller \u00e0 l'organisation et au bon d\u00e9roulement des \u00e9lections", "R\u00e9aliser une gestion administrative", "R\u00e9aliser une gestion comptable", "Mettre en place des actions de gestion de ressources humaines", "Coordonner l'activit\u00e9 d'une \u00e9quipe", "Diriger un service, une structure"], "competences_extra": ["Droit europ\u00e9en", "Droit des transports", "L\u00e9gislation sociale de l'habitat", "Droit de l'urbanisme", "Politiques publiques", "Droit de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable", "March\u00e9 de l'emploi", "Droit de l'environnement", "Code des march\u00e9s publics", "Proc\u00e9dures de d\u00e9l\u00e9gation de services publics", "Principes du syst\u00e8me \u00e9lectoral fran\u00e7ais", "Comptabilit\u00e9 publique", "Logiciels comptables", "Gestion des Ressources Humaines", "L\u00e9gislation sociale"]}