{"appelations": ["Agent / Agente de d\u00e9veloppement d'habitat social", "Agent / Agente de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Agent / Agente de d\u00e9veloppement local", "Agent / Agente de d\u00e9veloppement rural", "Agent / Agente de d\u00e9veloppement social urbain", "Agent / Agente de pays", "Animateur / Animatrice de charte de pays", "Animateur / Animatrice de d\u00e9veloppement local", "Animateur / Animatrice de d\u00e9veloppement r\u00e9gional", "Animateur / Animatrice de d\u00e9veloppement territorial", "Animateur / Animatrice de pays", "Assistant / Assistante de charte intercommunale ou de contrat de pays", "Assistant / Assistante de d\u00e9veloppement local", "Assistant / Assistante technique de pays", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement culturel", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement local", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement social", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement de zones d'activit\u00e9s", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement durable - Agenda 21", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement local", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement urbain", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de projet de d\u00e9veloppement social urbain", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de projet en am\u00e9nagement du territoire", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de projet en gestion urbaine de proximit\u00e9", "Chef de projet contrat de ville", "Chef de projet de d\u00e9veloppement local", "Chef de projet d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Conseiller / Conseill\u00e8re en d\u00e9veloppement local", "Coordonnateur / Coordonnatrice de dispositif de d\u00e9veloppement local", "Coordonnateur / Coordonnatrice de projet de d\u00e9veloppement local", "D\u00e9veloppeur / D\u00e9veloppeuse \u00e9conomique", "D\u00e9veloppeur culturel / D\u00e9veloppeuse culturelle", "Directeur / Directrice d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Manager de centre-ville", "Responsable de d\u00e9veloppement territorial", "Responsable de projet de d\u00e9veloppement local", "Urbaniste"], "description": ["Con\u00e7oit ou participe \u00e0 la conception de projets de d\u00e9veloppement local, social (am\u00e9lioration de l'habitat, valorisation d'activit\u00e9s, am\u00e9nagement du territoire, ...) et les met en oeuvre selon le domaine d'intervention (\u00e9conomique, social, urbain, ...) afin de dynamiser un territoire (ville, bassin d'emploi, r\u00e9gion, ...).", "Peut intervenir dans le montage et la r\u00e9alisation de projets de d\u00e9veloppement dans le cadre d'une coop\u00e9ration internationale.", "Peut coordonner une \u00e9quipe."], "expertises": ["Analyser les donn\u00e9es socio-\u00e9conomiques d'un territoire", "Identifier de nouveaux axes d'intervention", "\u00c9laborer un projet de d\u00e9veloppement local", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration d'un projet de d\u00e9veloppement local", "Apporter un appui \u00e0 des partenaires institutionnels", "Concevoir un plan d'action de projet", "\u00c9valuer un projet de d\u00e9veloppement", "Pr\u00e9senter un projet \u00e0 des acteurs locaux", "Participer \u00e0 la d\u00e9finition de strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement local", "Animer une r\u00e9union"], "competences": ["\u00c9conomie", "\u00c9conomie sociale", "Communication interne", "Communication externe", "Techniques de communication", "Sociologie des organisations", "Techniques commerciales", "Comptabilit\u00e9 publique", "Gestion de projet", "Gestion administrative", "Gestion comptable"], "expertises_extra": ["Coordonner des projets d'am\u00e9nagement du territoire", "Conduire un projet de d\u00e9veloppement", "Concevoir un projet d'actions socioculturelles", "Coordonner les diff\u00e9rentes \u00e9tapes d'un projet", "D\u00e9velopper une politique de Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale de l'Entreprise (RSE)", "Concevoir un plan local d'urbanisme d'une commune", "D\u00e9finir ou participer \u00e0 la d\u00e9finition de la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement d'un territoire", "D\u00e9finir des axes prioritaires de d\u00e9veloppement commercial", "Constituer et pr\u00e9senter un dossier de demande de financement", "R\u00e9pondre \u00e0 un appel d'offre", "R\u00e9aliser un appel d'offre", "Conseiller des cr\u00e9ateurs d'entreprise", "Former des cr\u00e9ateurs d'entreprise", "Coordonner l'activit\u00e9 d'une \u00e9quipe"], "competences_extra": ["Am\u00e9nagement du territoire", "Plan climat-air-\u00e9nergie territorial (PCAET)", "\u00c9conomie du d\u00e9veloppement durable", "D\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Environnement culturel et touristique", "\u00c9conomie internationale", "Contexte politique international", "Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (RSE)", "Syst\u00e8me d'Information G\u00e9ographique (SIG)", "Urbanisme", "Proc\u00e9dures d'appels d'offres", "Techniques p\u00e9dagogiques", "Management"]}