{"appelations": ["Assistant territorial / Assistante territoriale d'enseignement", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral du second degr\u00e9", "Enseignant correcteur / Enseignante correctrice de mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales", "Lecteur / Lectrice de langue \u00e9trang\u00e8re dans l'enseignement secondaire", "Ma\u00eetre / Ma\u00eetresse des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9 sous contrat du second degr\u00e9", "Ma\u00eetre contractuel / Ma\u00eetresse contractuelle des \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat en enseignement g\u00e9n\u00e9ral", "Moniteur / Monitrice en maison familiale rurale en enseignement g\u00e9n\u00e9ral", "Professeur / Professeure \u00e0 domicile", "Professeur / Professeure d'allemand", "Professeur / Professeure d'anglais", "Professeur / Professeure d'arabe", "Professeur / Professeure d'arts appliqu\u00e9s", "Professeur / Professeure d'arts plastiques", "Professeur / Professeure d'\u00e9ducation culturelle", "Professeur / Professeure d'\u00e9ducation musicale", "Professeur / Professeure d'\u00e9ducation physique et sportive -EPS-", "Professeur / Professeure d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral de lyc\u00e9e -PEGL-", "Professeur / Professeure d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral des coll\u00e8ges -PEGC-", "Professeur / Professeure d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral en centre de formation d'apprentis", "Professeur / Professeure d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral pour d\u00e9ficients sensoriels", "Professeur / Professeure d'espagnol", "Professeur / Professeure d'histoire g\u00e9ographie", "Professeur / Professeure d'italien", "Professeur / Professeure de chinois", "Professeur / Professeure de fran\u00e7ais", "Professeur / Professeure de Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re -FLE-", "Professeur / Professeure de langue r\u00e9gionale", "Professeur / Professeure de langues des coll\u00e8ges", "Professeur / Professeure de langues vivantes", "Professeur / Professeure de math\u00e9matiques", "Professeur / Professeure de mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales", "Professeur / Professeure de mati\u00e8res litt\u00e9raires", "Professeur / Professeure de mati\u00e8res scientifiques", "Professeur / Professeure de philosophie", "Professeur / Professeure de physique, chimie, biologie", "Professeur / Professeure de portugais", "Professeur / Professeure de sciences \u00e9conomiques et sociales", "Professeur / Professeure des instituts nationaux de jeunes sourds -INJS- et de jeunes aveugles -INJA- en enseignement g\u00e9n\u00e9ral", "Professeur / Professeure du second degr\u00e9 \u00e0 domicile", "Professeur / Professeure en langue des signes", "Professeur / Professeure en soutien scolaire", "Professeur / Professeure titulaire en zone de remplacement -TZR-", "Professeur sp\u00e9cialis\u00e9 / Professeure sp\u00e9cialis\u00e9e de l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral"], "description": ["Enseigne aux \u00e9l\u00e8ves des disciplines g\u00e9n\u00e9rales ou d\u00e9livre des actions de formation selon les programmes d'enseignement nationaux.", "Peut coordonner une \u00e9quipe p\u00e9dagogique."], "expertises": ["Pr\u00e9parer les cours et \u00e9tablir la progression p\u00e9dagogique", "Concevoir les exercices, les travaux pratiques des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9valuer leurs connaissances (\u00e9preuves, examens, devoirs, ...)", "D\u00e9velopper la d\u00e9marche p\u00e9dagogique et enseigner les savoirs fondamentaux (fran\u00e7ais, math\u00e9matiques, sciences, ...)", "Suivre et conseiller les \u00e9l\u00e8ves dans l'organisation du travail personnel", "Renseigner les supports d'\u00e9valuation scolaire et informer les proviseurs, coll\u00e8gues, parents, lors de conseils de classe, rencontres parents/professeurs, ...", "Traiter l'information (collecter, classer et mettre \u00e0 jour)", "Surveiller le comportement des \u00e9l\u00e8ves et contr\u00f4ler l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur, des consignes de s\u00e9curit\u00e9, des r\u00e8gles de vie collective"], "competences": ["Outils bureautiques", "Ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique", "Programme de l'\u00c9ducation Nationale", "Techniques p\u00e9dagogiques", "Techniques d'animation de groupe", "Techniques de formation \u00e0 distance"], "expertises_extra": ["Enseigner une discipline \u00e0 un groupe de personnes", "Intervenir aupr\u00e8s d'un public d'\u00e9l\u00e8ves en r\u00e9\u00e9ducation", "Intervenir aupr\u00e8s d'un public d'enfants en difficult\u00e9s importantes du langage ou du comportement", "Intervenir aupr\u00e8s d'enfants en situation de handicap", "Intervenir aupr\u00e8s de jeunes en difficult\u00e9", "Conduire un atelier de formation", "Concevoir et proposer des outils p\u00e9dagogiques et \u00e9ducatifs (mat\u00e9riel p\u00e9dagogique, logiciel \u00e9ducatif, sujet d'examen)", "Pr\u00e9parer et organiser la mise en place d'\u00e9v\u00e8nement p\u00e9dagogique (concours de dessin, sorties \u00e9ducatives, s\u00e9jours linguistiques, ...)", "Participer \u00e0 l'\u00e9laboration du projet p\u00e9dagogique de l'\u00e9tablissement", "Animer des activit\u00e9s culturelles et artistiques", "Animer des activit\u00e9s sportives", "Organiser des examens scolaires", "Organiser des rencontres parents-professeurs", "Coordonner des conseils de classe", "Organiser des conseils d'\u00e9cole ou de ma\u00eetres", "Animer une formation", "Coordonner l'activit\u00e9 d'une \u00e9quipe"], "competences_extra": ["Arts appliqu\u00e9s", "Arts plastiques", "Biologie", "Chimie", "Droit g\u00e9n\u00e9ral", "Droit social", "\u00c9conomie", "\u00c9ducation civique et morale (ECM)", "\u00c9ducation musicale", "\u00c9ducation physique et sportive (EPS)", "Fran\u00e7ais", "Histoire", "G\u00e9ographie", "Informatique", "Math\u00e9matiques", "Philosophie", "Sciences physiques", "Langues anciennes", "Langues r\u00e9gionales", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Albanais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Allemand", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Anglais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Arabe", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Aram\u00e9en", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Arm\u00e9nien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Basque", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Bulgare", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Catalan", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Chinois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Cor\u00e9en", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Croate", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Danois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Esp\u00e9ranto", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Espagnol", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Estonien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Finlandais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Frioulan", "Langue \u00e9trang\u00e8re - G\u00e9orgien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Galicien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Grec", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Hongrois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Italien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Japonais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Langue Mac\u00e9doine", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Lituanien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Moldave", "Langue \u00e9trang\u00e8re - N\u00e9erlandais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Norv\u00e9gien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Polonais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Portugais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Russe", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Serbe (version i\u00e9kavienne)", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Slov\u00e8ne", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Slovaque", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Su\u00e9dois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Tch\u00e8que", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Turc", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Ukrainien", "Langue des signes", "Braille", "Management"]}