{"appelations": ["Chef de service p\u00e9dagogique", "Coordinateur / Coordinatrice de formateurs", "Coordinateur / Coordinatrice de stages de formation professionnelle", "Coordinateur / Coordinatrice p\u00e9dagogique", "Coordonnateur / Coordonnatrice de dispositif de formation", "Directeur / Directrice p\u00e9dagogique", "Directeur / Directrice technique p\u00e9dagogique", "Responsable administratif / administrative et p\u00e9dagogique", "Responsable de centre de formation", "Responsable p\u00e9dagogique"], "description": ["Pilote le dispositif de formation, d\u00e9veloppe les moyens p\u00e9dagogiques, proc\u00e8de \u00e0 l'organisation et \u00e0 l'accompagnement de la qualification des personnes en formation.", "Peut dispenser des actions de formation, concevoir et commercialiser un dispositif p\u00e9dagogique.", "Coordonne et anime une \u00e9quipe p\u00e9dagogique de formateurs."], "expertises": ["Pr\u00e9senter et promouvoir une formation", "Adapter un dispositif de formation selon les \u00e9volutions p\u00e9dagogiques, sociales, \u00e9conomiques et techniques", "Organiser le suivi (p\u00e9dagogique, logistique, administratif, ...) des stagiaires en formation professionnelle", "Organiser des actions de formation", "D\u00e9finir des ressources p\u00e9dagogiques", "Organiser le planning des activit\u00e9s", "Coordonner l'activit\u00e9 d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique", "\u00c9valuer le travail d'un stagiaire", "Encadrer des stagiaires dans leurs missions", "Contr\u00f4ler la conformit\u00e9 administrative et financi\u00e8re d'actions de formation", "Traiter l'information (collecter, classer et mettre \u00e0 jour)", "Mettre en oeuvre un processus d'\u00e9valuation des formations", "Concevoir un processus d'\u00e9valuation des formations", "D\u00e9finir des besoins en formation"], "competences": ["Techniques commerciales", "\u00c9quipements audiovisuels", "Droit de la formation", "Gestion des Ressources Humaines", "Ing\u00e9nierie de la formation", "Ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique", "Marketing / Mercatique", "Caract\u00e9ristiques socio-culturelles des publics", "Sociologie des organisations", "Gestion de projet", "Techniques de recrutement", "M\u00e9thode de Gestion Pr\u00e9visionnelle des Emplois et des Comp\u00e9tences -GPEC-", "Techniques de e-learning", "Outils bureautiques", "Droit du travail"], "expertises_extra": ["D\u00e9finir des besoins en approvisionnement", "\u00c9tablir une commande", "Suivre l'\u00e9tat des stocks", "\u00c9tablir une demande de financement", "Effectuer le suivi de conventions", "Corriger des \u00e9valuations (exercices, travaux pratiques, examens)", "Enseigner une discipline \u00e0 un groupe de personnes", "\u00c9valuer des acquis d'apprentissage", "V\u00e9rifier les \u00e9l\u00e9ments d'activit\u00e9 et de gestion administrative du personnel", "R\u00e9aliser le suivi logistique de la structure, du projet", "R\u00e9aliser un suivi budg\u00e9taire", "R\u00e9aliser le suivi administratif d'une prestation", "Diriger un service, une structure", "R\u00e9aliser un catalogue de formation", "\u00c9tablir un plan de formation", "Concevoir des supports p\u00e9dagogiques", "Concevoir un programme de formation", "Concevoir des r\u00e9f\u00e9rentiels de certifications", "Concevoir des r\u00e9f\u00e9rentiels de comp\u00e9tences", "Concevoir des r\u00e9f\u00e9rentiels d'emplois (postes, emploi-type, activit\u00e9s, ...)", "Concevoir des r\u00e9f\u00e9rentiels de formations"], "competences_extra": ["Techniques p\u00e9dagogiques", "L\u00e9gislation sociale", "Gestion budg\u00e9taire", "Management", "M\u00e9thodologie de recherche en sciences humaines"]}