{"appelations": ["Attach\u00e9 / Attach\u00e9e temporaire d'enseignement et de recherche -ATER-", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e d'enseignement", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e d'enseignement du sup\u00e9rieur", "Charg\u00e9 / Charg\u00e9e de cours", "Chef de d\u00e9partement de l'enseignement sup\u00e9rieur", "Enseignant-chercheur / Enseignante-chercheuse", "Lecteur / Lectrice de langues dans l'enseignement sup\u00e9rieur", "Ma\u00eetre / Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences", "Ma\u00eetre / Ma\u00eetresse de langues dans l'enseignement sup\u00e9rieur", "Moniteur / Monitrice d'initiation \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur", "Professeur / Professeure de l'enseignement sup\u00e9rieur", "Professeur / Professeure des universit\u00e9s", "Responsable fili\u00e8re enseignement sup\u00e9rieur", "Responsable mati\u00e8re enseignement sup\u00e9rieur", "Responsable programme enseignement sup\u00e9rieur"], "description": ["Enseigne et transmet des connaissances \u00e0 des \u00e9tudiants selon les avanc\u00e9es de la recherche et les programmes d'enseignement nationaux.", "Peut r\u00e9aliser des travaux de recherche fondamentale et appliqu\u00e9e.", "Peut coordonner une \u00e9quipe p\u00e9dagogique ou de recherche et diriger une structure ou une unit\u00e9 de recherche."], "expertises": ["Concevoir et pr\u00e9parer les cours, les travaux dirig\u00e9s ou pratiques (d\u00e9finition, contenu, objectifs, format p\u00e9dagogique, bibliographie, ...)", "Encadrer, animer les cours, les travaux dirig\u00e9s ou pratiques et enseigner les connaissances, les techniques aux \u00e9tudiants", "\u00c9valuer les connaissances des \u00e9tudiants et effectuer la correction de devoirs, examens, partiels", "Diriger les travaux de recherche (th\u00e8se, m\u00e9moire d'\u00e9tudes, ...) des \u00e9tudiants", "Conseiller et apporter un appui technique aux \u00e9tudiants, enseignants dans leur orientation, recherche de stage, projet", "Informer des \u00e9tudiants et des professeurs sur les projets d'enseignement/p\u00e9dagogiques", "Traiter l'information (collecter, classer et mettre \u00e0 jour)"], "competences": ["Techniques p\u00e9dagogiques", "Ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique", "Ing\u00e9nierie de la formation", "Programme de l'\u00c9ducation Nationale", "Outils bureautiques", "Droit de la formation", "Droit de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "Gestion de projet", "R\u00e9glementation des dipl\u00f4mes et certifications"], "expertises_extra": ["Enseigner une discipline \u00e0 un groupe de personnes", "Conduire un atelier de formation", "Repr\u00e9senter une structure lors d'\u00e9v\u00e8nements (salons professionnels, ...)", "Organiser des sessions de recrutements", "Actualiser des outils de formation / p\u00e9dagogiques", "Concevoir des outils de formation / p\u00e9dagogiques", "Pr\u00e9sider ou participer \u00e0 des jurys d'examen, de m\u00e9moires, de th\u00e8ses, de recrutement, ...", "R\u00e9aliser un suivi des contrats en alternance (apprentissage et professionnalisation)", "Effectuer le suivi de conventions", "Superviser et r\u00e9aliser des travaux de recherche et pr\u00e9senter les r\u00e9sultats", "Rechercher des financements, des partenariats", "Assurer les relations avec des entreprises et des collectivit\u00e9s", "Diriger un service, un laboratoire de recherche"], "competences_extra": ["Anthropologie", "Biologie", "Sciences m\u00e9dicales", "Arch\u00e9ologie", "Ethnologie", "Sciences de l'univers", "Architecture", "Environnement / nature", "Arts appliqu\u00e9s", "Sciences de la vie et de la terre", "Arts plastiques", "Science des mat\u00e9riaux", "Marketing / Mercatique", "Chimie", "Techniques commerciales", "Sciences de l'information et de la communication", "Sciences et techniques de l'ing\u00e9nieur", "\u00c9conomie", "Sciences physiques", "Sciences politiques", "Math\u00e9matiques", "Droit g\u00e9n\u00e9ral", "Ergonomie", "Gestion financi\u00e8re", "G\u00e9ographie", "Histoire", "Informatique", "Langues anciennes", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Anglais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Ukrainien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Turc", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Tch\u00e8que", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Su\u00e9dois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Slov\u00e8ne", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Slovaque", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Serbe (version i\u00e9kavienne)", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Russe", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Portugais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Polonais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Norv\u00e9gien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - N\u00e9erlandais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Moldave", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Lituanien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Langue Mac\u00e9doine", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Japonais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Hongrois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Grec", "Langue \u00e9trang\u00e8re - G\u00e9orgien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Galicien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Frioulan", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Finlandais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Estonien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Esp\u00e9ranto", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Danois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Croate", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Cor\u00e9en", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Chinois", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Catalan", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Bulgare", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Basque", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Aram\u00e9en", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Arabe", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Albanais", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Arm\u00e9nien", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Allemand", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Espagnol", "Langue \u00e9trang\u00e8re - Italien", "S\u00e9miologie", "Linguistique", "Litt\u00e9rature", "Techniques de formation", "Caract\u00e9ristiques socio-culturelles des publics", "Psychologie", "Pratique de discipline sportive", "Techniques de formation en pr\u00e9sentiel", "Techniques de formation individuelle", "Techniques de formation collective", "Techniques de formation \u00e0 distance", "Techniques de communication", "M\u00e9thodologie de recherche", "Gestion budg\u00e9taire", "Management"]}